康文署救生員終於出事，康文署很面對未？

荃灣汀九近水灣泳灘發生遇溺意外，今早(3日)11時許，一名姓陳（40歲）救生員，落水檢查防鯊網期間，懷疑遇溺陷入昏迷，沉在水底。同事因久未見他上水面，立刻落水尋找，接近防沙網3米水深附近發現他，隨即將他救起，同時報警求助。救護員到場替陳急救，但他已陷入昏迷，於是將其送院作進一步搶救。警方經初步調查，相信案件無可疑，列作工業意外處理。

香港政府拯溺員總工會主席鄧子安表示，出事救生員為季節性救生員，今早10時30分至45分出事，對他不幸遇溺感到惋惜。工會一向關注救生員安全問題，但康文署對新入職救生員、包括水肺潛水等訓練不足，在沙灘當值的季節性救生員也毋須潛水牌及急救證書，申訴專員公署就此批評康文署。故此，上周二(28日)，工會與康文署開會商討，「估唔到話口未完，即刻有人出事，工會感到非常痛心。」

鄧又稱，救生員無特定時間檢查防鯊網，只要發現網有異樣、或收到泳客通知有損毀，就會落水檢查。每個泳灘有2套潛水裝備，通常會有2人一齊工作，一人落水檢查，一人在水面支援，但事主有否潛水牌，暫時不清楚。

渣ga

前兩日先有水龍卷係附近出現

驚動左水龍王

很面對未？ 你邊到鄉下呀？

肯呀on9

垃圾中文

索命

7月

狠呀on9

搞掂d 鄉音未呀

呢次出事關咩事？

很乜撚？

呢個行業根本唔值呢個價，全體減薪三份之二就差不多。

Sor，我係錯打唔岩字，但講番重點先啦

啱呀仆街

關水龍捲事

不如你講下面對咩先
等大家討論下

咁仲會有人做？

咁姐有冇死到

訓練不足，無為救生員提供足夠訓練

經常都為左慳錢，減少左好多救生資源

E家都無人做啦

唔關識唔識游水事，潛水既危機比水面大好多！！

未有最新報導，不過傳聞係不幸既....

係訓練不足
定係太多垃圾呃飯食呀?

無人做有原因 唔會有職升 人工焗死呢個價 全行加人工 其他行業又屌。變相迫而家既救生員開工開長d 工時長又搞到d現任救生員唔撈轉行 惡性循環

咩行都有架啦，不過對有心做野既好唔公平姐

地盤工人出事仲多啦
救生員呢d垃圾成日都話唔夠人，但係成日都見班撚樣係到訓覺

都未死就婉惜

你冇腦？潛水唔等於游水，如果唔係洗撚有潛水牌？

40歲仲做緊季節性
做唔到長工
真係

抵啦 乜都唔洗做 人工又高

收皮啦

仆街 遲啲又要考多個牌了

真係好能慘
平時都畀人當狗撚，加下做到出事
之後過多兩日冇人記得

政府出嚟廢吹幾句>>>又話多啲關注>>>過多個月>>>康文cut福利>>>判頭又撳價>>>當狗咁撚，廉價勞工不斷循環

冬天沙灘係會休季
叻唔切

巴打 有得訓教你又唔去試下做
試下先 睇下垃唔垃圾先

成日話訓覺，私池果d套落康文到真係差太遠

lm

你意思即係沙灘一定無長工嗎？

幾多月呀家陣
9月就收灘??
訓撚醒未呀懵撚
同我訓醒先出去更台呀傻9

新聞咁報就係架啦唔通康文署有位入仲唔親機會屌救生員咩，

咁佢真係維修緊防鯊網咁點？
唔係一句做過就可以很定佢唔係做緊維修

成個post都係老救留言
d留言睇得出質素如何
9月就話冬季收灘真係笑撚左
咁又係既 大部分老救都唔翻緊工
淨係訓教咪都當收左灘

冇計老救同警犬個朵一樣咁臭
普羅大眾有咁既諗法哂出奇

屌你老味你仲係打緊"很"定

在泳季期間，
裝設在二十一個泳灘的十九個防鯊網
均會由專業承辦商每周至少檢查兩次。

防鯊網保養外判架喎

請公司有專人負責

如果救生員變咗公務員 應該變咗消防其下
消防員要做埋救生
消防守海灘
等班中學岩岩畢業同老嘢收檔😂

唔識就搵個識嘅潛囉屌你老味

有公務員㗎懵撚

有外判但有即時威脅既話都會由救生員去處理

例如有死魚，大垃圾，魚網等等都有機會等唔切外判黎搞

今時今日冇水底攝影機？

救生員：加人工呀仆街

係都入境處海關減先啦屌

有又點，康文署邊有咁先進

有幾先進？邊街大把有賣啦，又高清又盛

唔得㗎買咗新野班垃圾又會話唔識用借d 意跌鳩埋落水

講到尾都係有回佣有油水撈嘛 明架

不了，要做地盤狗

巴打你又錯咗個肯字
你中文乜嘢grade

工業意外

肯你老母閪

維你老母啦沙灘個啲老救日撚日打魚，撚會搞哩啲咩

利申老救

唔係同救護睇齊？

沙灘老救最撚風騷

有啲戴住個AirPod

反而外國啲沙灘救生員 好專業 裝備又齊

放心，實有人為咗溝女救生員同奉旨及女而做。

食得鹹魚抵得渴